1. Perbedaan JSON dengan XML
JSON dan XML sebenarnya sama-sama digunakan untuk menyimpan dan mengirimkan data, akan tetapi keduanya memiliki beberapa perbedaan. Format JSON hanya berbentuk text, sehingga kode mudah untuk dibaca dan membuat JSON terdapak di banyak bahasa pemrograman. Sedangkan XML merupakan informasi yang dibungkus di dalam tag. Yang mana kita perlu menulis program untuk mengirim, menerima, menyimpan, atau menampilkan informasi tersebut. Selain itu, data pada JSON disimpan dalam bentuk key dan value, sedangkan dokumen XML membentuk struktur seperti tree yang dimulai dari root hingga leaves. Dokumen XML harus mengandung sebuah root element yang merupakan parent dari elemen lainnya.

2. Perbedaan HTML dan XML
Walaupun keduanya merupakan informasi yang dibungkus di dalam tag, tetapi kegunaan yang diberikan keduanya sebenarnya berbeda. HTML mendeskripsikan struktur dari sebuah halaman web. HTML berisi dari beberapa macam elemen yang akan menyampaikan informasi kepada browser yang nantinya akan diberikan kepada client. Sedangkan, karena dapat digunakan pada banyak aplikasi web maupun mobile, XML digunakan untuk mentransfer data antar platform yang berbeda